export default {
  id: 'jp_word_ms_iadjective_1_1_2',
  name: '일어달 い형용사 LV1-1 (글자)',
  data: [
    { question: 'あおい/파랗다', answer: ['青い'] },
    { question: 'あさい/얕다, 깊지 않다', answer: ['浅い'] },
    { question: 'あたたかい/(기온이나 마음이) 따뜻하다', answer: ['温かい·暖かい'] },
    { question: 'あたらしい/(구체적, 추상적인 경우에 사용) 새롭다', answer: ['新しい'] },
    { question: 'あつい/두껍다', answer: ['厚い'] },
    { question: 'あつい/뜨겁다', answer: ['熱い'] },
    { question: 'あつい/덥다', answer: ['暑い'] },
    { question: 'あまい/달다 / 안이하다, 어수룩하다', answer: ['甘い'] },
    { question: 'あぶない/위험하다', answer: ['危ない'] },
    { question: 'よい/좋다', answer: ['良い'] },
    { question: 'いそがしい/바쁘다', answer: ['忙しい'] },
    { question: 'いたい/아프다', answer: ['痛い'] },
    { question: 'うすい/(두께가) 얇다 / (색, 빛, 맛 등이) 약하다 / (농도, 밀도가) 적다', answer: ['薄い'] },
    { question: 'うつくしい/아름답다', answer: ['美しい'] },
    { question: '/맛있다 / 훌륭하다 / 잘하다 / 잘 되다', answer: ['うまい'] },
    { question: '/잔소리가 심하다', answer: ['うるさい'] },
    { question: 'うれしい/(상황 변화에 따른 유쾌한 기분) 기쁘다, 고맙다', answer: ['嬉しい'] },
    { question: 'えらい/훌륭하다', answer: ['偉い'] },
    { question: 'おいしい/(혀로 맛 본 감각이 좋다) 맛있다', answer: ['美味しい'] },
    { question: 'おおい/많다', answer: ['多い'] },
    { question: 'おおきい/크다', answer: ['大きい'] },
    { question: 'おかしい/의심스럽다, 이상하다, 우습다', answer: ['可笑しい'] },
    { question: 'おそい/느리다', answer: ['遅い'] },
    { question: 'おそろしい/무섭다', answer: ['恐ろしい'] },
    { question: 'おとなしい/얌전하다', answer: ['大人しい'] },
    { question: 'おもい/무겁다', answer: ['重い'] },
    { question: 'かたい/딱딱하다, 단단하다', answer: ['固い·堅い·硬い'] },
    { question: 'かゆい/가렵다', answer: ['痒い'] },
    { question: 'かわいい/귀엽다', answer: ['可愛い'] },
    { question: 'きいろい/노랗다', answer: ['黄色い'] },
    { question: 'きたない/더럽다, 불결하다', answer: ['汚い'] },
    { question: '/꼭 끼다, 엄하다, 정도가 심하다', answer: ['きつい'] },
    { question: 'きびしい/엄하다', answer: ['厳しい'] },
    { question: 'くさい/냄새나다', answer: ['臭い'] },
    { question: 'くらい/어둡다', answer: ['暗い'] },
    { question: 'あかるい/명랑하다, (전망이) 밝다', answer: ['明るい'] },
    { question: 'くるしい/괴롭다, 힘들다', answer: ['苦しい'] },
    { question: 'くろい/검다', answer: ['黒い'] },
    { question: 'くわしい/상세하다', answer: ['詳しい'] },
    { question: 'こい/진하다', answer: ['濃い'] },
    { question: 'せまかい/세세하다, 자잘하다', answer: ['細かい'] },
    { question: 'あらい/거칠다, 조잡하다', answer: ['粗い'] },
    { question: 'こわい/무섭다', answer: ['怖い'] },
    { question: 'さびしい/허전하다, 외롭다', answer: ['寂しい'] },
    { question: 'したしい/친하다', answer: ['親しい'] },
    { question: 'すごい/굉장하다, 무섭다', answer: ['凄い'] },
    { question: 'すずしい/서늘하다', answer: ['涼しい'] },
    { question: 'すっぱい/시다', answer: ['酸っぱい'] },
    { question: 'しおからい/짜다', answer: ['塩辛い'] },
    { question: 'すばらしい/(내용이나 질적인 면의 분석적 판단에 의거하여) 훌륭하다', answer: ['素晴らしい'] },
    { question: 'せまい/좁다', answer: ['狭い'] },
    { question: 'たかい/비싸다, 높다', answer: ['高い'] },
    { question: 'たのしい/(자신의 행동을 통한 쾌감으로서) 즐겁다', answer: ['楽しい'] },
    { question: 'ちかい/가깝다', answer: ['近い'] },
    { question: 'つまらない/하찮다, 시시하다', answer: ['詰まらない'] },
    { question: 'つめたい/차갑다 / 냉정하다', answer: ['冷たい'] },
    { question: 'つよい/강하다, 세다', answer: ['強い'] },
    { question: 'ていたい/혹심하다, 호되다, 뼈아프다', answer: ['手痛い'] },
    { question: 'ない/없다', answer: ['無い'] },
    { question: 'ながい/길다', answer: ['長い'] },
    { question: 'にがい/쓰다', answer: ['苦い'] },
    { question: 'ぬるい/미지근하다', answer: ['温い'] },
    { question: 'ねむい/졸립다', answer: ['眠い'] },
    { question: 'はげしい/격심하다', answer: ['激しい'] },
    { question: 'はずかしい/부끄럽다, 수줍다, 창피하다', answer: ['恥ずかしい'] },
    { question: 'はやい/이르다', answer: ['早い'] },
    { question: 'はやい/빠르다', answer: ['速い'] },
    { question: 'ひどい/심하다, 지독하다', answer: ['酷い'] },
    { question: '/심하다, 지독하다', answer: ['はなはだしい'] },
    { question: 'ふとい/굵다', answer: ['太い'] },
    { question: 'ふるい/오래되다 / 낡다, 진부하다', answer: ['古い'] },
    { question: 'ほしい/갖고 싶다, 원하다', answer: ['欲しい'] },
    { question: 'まるい/둥글다 / 포동포동하다', answer: ['丸い·円い'] },
    { question: 'しかくい/네모지다', answer: ['四角い'] },
    { question: 'むずかしい/어렵다', answer: ['難しい'] },
    { question: 'めずらしい/새롭다, 참신하다 / 드물다, 진귀하다', answer: ['珍しい'] },
    { question: 'やさしい/친절하다', answer: ['優しい'] },
    { question: 'やすい/값싸다, 저렴하다', answer: ['安い'] },
    { question: 'やすい/~하기 쉽다', answer: ['易い'] },
    { question: 'にくい/~하기 어렵다', answer: ['難い'] },
    { question: 'ゆるい/느슨하다', answer: ['緩い'] },
    { question: 'よわい/힘이나 기세가 약하다 / 취약하다 / 능력이 모자라다', answer: ['弱い'] },
    { question: 'わかい/젊다', answer: ['若い'] },
    { question: 'わるい/나쁘다, 실례가 되다, 미안하다', answer: ['悪い'] },
    { question: '/좋다, 괜찮다', answer: ['よろしい'] }
  ]
}
